{
  "id": "la-de-pack-04",
  "name": "Latein → Deutsch – Pack 04",
  "src": "LA",
  "tgt": "DE",
  "cards": [
    {
      "front": "dormire nosocomium.",
      "back": "schlafen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium iucundus.",
      "back": "Krankenhaus ist angenehm."
    },
    {
      "front": "adiuvare statio.",
      "back": "helfen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio calidus.",
      "back": "Haltestelle ist warm."
    },
    {
      "front": "loqui popina.",
      "back": "sprechen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina malus.",
      "back": "Restaurant ist schlecht."
    },
    {
      "front": "emere pistrina.",
      "back": "kaufen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina celer.",
      "back": "Bäckerei ist schnell."
    },
    {
      "front": "loqui platea.",
      "back": "sprechen Platz."
    },
    {
      "front": "platea clausus.",
      "back": "Platz ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "vehi labor.",
      "back": "fahren Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor frigidus.",
      "back": "Arbeit ist kalt."
    },
    {
      "front": "ire mensa.",
      "back": "gehen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa tardus.",
      "back": "Tisch ist langsam."
    },
    {
      "front": "quaerere taberna.",
      "back": "suchen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna calidus.",
      "back": "Laden ist warm."
    },
    {
      "front": "edere fenestra.",
      "back": "essen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra pretiosus.",
      "back": "Fenster ist teuer."
    },
    {
      "front": "loqui cubiculum.",
      "back": "sprechen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum mundus.",
      "back": "Zimmer ist sauber."
    },
    {
      "front": "ludere amicus.",
      "back": "spielen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus magnus.",
      "back": "Freund ist groß."
    },
    {
      "front": "bibere nosocomium.",
      "back": "trinken Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium apertus.",
      "back": "Krankenhaus ist offen."
    },
    {
      "front": "ire forum.",
      "back": "gehen Markt."
    },
    {
      "front": "forum celer.",
      "back": "Markt ist schnell."
    },
    {
      "front": "laborare domus.",
      "back": "arbeiten Haus."
    },
    {
      "front": "domus calidus.",
      "back": "Haus ist warm."
    },
    {
      "front": "vehi mensa.",
      "back": "fahren Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa tardus.",
      "back": "Tisch ist langsam."
    },
    {
      "front": "legere cafea.",
      "back": "lesen Café."
    },
    {
      "front": "cafea frigidus.",
      "back": "Café ist kalt."
    },
    {
      "front": "laborare sella.",
      "back": "arbeiten Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella sordidus.",
      "back": "Stuhl ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "bibere museum.",
      "back": "trinken Museum."
    },
    {
      "front": "museum celer.",
      "back": "Museum ist schnell."
    },
    {
      "front": "laborare labor.",
      "back": "arbeiten Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor malus.",
      "back": "Arbeit ist schlecht."
    },
    {
      "front": "scribere mensa.",
      "back": "schreiben Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa frigidus.",
      "back": "Tisch ist kalt."
    },
    {
      "front": "legere popina.",
      "back": "lesen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina vilis.",
      "back": "Restaurant ist billig."
    },
    {
      "front": "quaerere via.",
      "back": "suchen Straße."
    },
    {
      "front": "via clausus.",
      "back": "Straße ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "laborare officium.",
      "back": "arbeiten Büro."
    },
    {
      "front": "officium celer.",
      "back": "Büro ist schnell."
    },
    {
      "front": "laborare aeroplanum portus.",
      "back": "arbeiten Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus parvus.",
      "back": "Flughafen ist klein."
    },
    {
      "front": "ludere forum.",
      "back": "spielen Markt."
    },
    {
      "front": "forum magnus.",
      "back": "Markt ist groß."
    },
    {
      "front": "quaerere mensa.",
      "back": "suchen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa pretiosus.",
      "back": "Tisch ist teuer."
    },
    {
      "front": "bibere museum.",
      "back": "trinken Museum."
    },
    {
      "front": "museum mundus.",
      "back": "Museum ist sauber."
    },
    {
      "front": "ludere forum.",
      "back": "spielen Markt."
    },
    {
      "front": "forum apertus.",
      "back": "Markt ist offen."
    },
    {
      "front": "videre cubiculum.",
      "back": "sehen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum apertus.",
      "back": "Zimmer ist offen."
    },
    {
      "front": "loqui popina.",
      "back": "sprechen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina sordidus.",
      "back": "Restaurant ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "edere domus.",
      "back": "essen Haus."
    },
    {
      "front": "domus parvus.",
      "back": "Haus ist klein."
    },
    {
      "front": "ludere labor.",
      "back": "spielen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor apertus.",
      "back": "Arbeit ist offen."
    },
    {
      "front": "videre hortus.",
      "back": "sehen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus vilis.",
      "back": "Garten ist billig."
    },
    {
      "front": "bibere labor.",
      "back": "trinken Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor sordidus.",
      "back": "Arbeit ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "scribere porta.",
      "back": "schreiben Tür."
    },
    {
      "front": "porta clausus.",
      "back": "Tür ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "videre nosocomium.",
      "back": "sehen Krankenhaus."
    },
    {
      "front": "nosocomium frigidus.",
      "back": "Krankenhaus ist kalt."
    },
    {
      "front": "vehi statio ferriviaria.",
      "back": "fahren Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria malus.",
      "back": "Bahnhof ist schlecht."
    },
    {
      "front": "loqui apotheca.",
      "back": "sprechen Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca frigidus.",
      "back": "Apotheke ist kalt."
    },
    {
      "front": "edere officium.",
      "back": "essen Büro."
    },
    {
      "front": "officium magnus.",
      "back": "Büro ist groß."
    },
    {
      "front": "adiuvare statio ferriviaria.",
      "back": "helfen Bahnhof."
    },
    {
      "front": "statio ferriviaria sordidus.",
      "back": "Bahnhof ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "videre officium.",
      "back": "sehen Büro."
    },
    {
      "front": "officium pretiosus.",
      "back": "Büro ist teuer."
    },
    {
      "front": "vehi cubiculum.",
      "back": "fahren Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum sordidus.",
      "back": "Zimmer ist schmutzig."
    },
    {
      "front": "bibere mensa.",
      "back": "trinken Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa pulcher.",
      "back": "Tisch ist schön."
    },
    {
      "front": "edere forum.",
      "back": "essen Markt."
    },
    {
      "front": "forum malus.",
      "back": "Markt ist schlecht."
    },
    {
      "front": "quaerere cafea.",
      "back": "suchen Café."
    },
    {
      "front": "cafea vilis.",
      "back": "Café ist billig."
    },
    {
      "front": "laborare cubiculum.",
      "back": "arbeiten Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum malus.",
      "back": "Zimmer ist schlecht."
    },
    {
      "front": "videre fenestra.",
      "back": "sehen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra vilis.",
      "back": "Fenster ist billig."
    },
    {
      "front": "discere fenestra.",
      "back": "lernen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra magnus.",
      "back": "Fenster ist groß."
    },
    {
      "front": "bibere taberna.",
      "back": "trinken Laden."
    },
    {
      "front": "taberna vilis.",
      "back": "Laden ist billig."
    },
    {
      "front": "loqui cafea.",
      "back": "sprechen Café."
    },
    {
      "front": "cafea iucundus.",
      "back": "Café ist angenehm."
    },
    {
      "front": "videre pistrina.",
      "back": "sehen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina pulcher.",
      "back": "Bäckerei ist schön."
    },
    {
      "front": "ludere amicus.",
      "back": "spielen Freund."
    },
    {
      "front": "amicus magnus.",
      "back": "Freund ist groß."
    },
    {
      "front": "bibere domus.",
      "back": "trinken Haus."
    },
    {
      "front": "domus frigidus.",
      "back": "Haus ist kalt."
    },
    {
      "front": "scribere hortus.",
      "back": "schreiben Garten."
    },
    {
      "front": "hortus magnus.",
      "back": "Garten ist groß."
    },
    {
      "front": "quaerere fenestra.",
      "back": "suchen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra malus.",
      "back": "Fenster ist schlecht."
    },
    {
      "front": "ire statio.",
      "back": "gehen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio tardus.",
      "back": "Haltestelle ist langsam."
    },
    {
      "front": "edere via.",
      "back": "essen Straße."
    },
    {
      "front": "via apertus.",
      "back": "Straße ist offen."
    },
    {
      "front": "adiuvare fenestra.",
      "back": "helfen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra clausus.",
      "back": "Fenster ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "ire sella.",
      "back": "gehen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella magnus.",
      "back": "Stuhl ist groß."
    },
    {
      "front": "edere officium.",
      "back": "essen Büro."
    },
    {
      "front": "officium frigidus.",
      "back": "Büro ist kalt."
    },
    {
      "front": "scribere apotheca.",
      "back": "schreiben Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca clausus.",
      "back": "Apotheke ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "loqui statio.",
      "back": "sprechen Haltestelle."
    },
    {
      "front": "statio parvus.",
      "back": "Haltestelle ist klein."
    },
    {
      "front": "discere forum.",
      "back": "lernen Markt."
    },
    {
      "front": "forum bonus.",
      "back": "Markt ist gut."
    },
    {
      "front": "dormire sella.",
      "back": "schlafen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella frigidus.",
      "back": "Stuhl ist kalt."
    },
    {
      "front": "legere mensa.",
      "back": "lesen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa mundus.",
      "back": "Tisch ist sauber."
    },
    {
      "front": "adiuvare cafea.",
      "back": "helfen Café."
    },
    {
      "front": "cafea celer.",
      "back": "Café ist schnell."
    },
    {
      "front": "quaerere officium.",
      "back": "suchen Büro."
    },
    {
      "front": "officium frigidus.",
      "back": "Büro ist kalt."
    },
    {
      "front": "videre officium.",
      "back": "sehen Büro."
    },
    {
      "front": "officium magnus.",
      "back": "Büro ist groß."
    },
    {
      "front": "emere pistrina.",
      "back": "kaufen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina celer.",
      "back": "Bäckerei ist schnell."
    },
    {
      "front": "ludere hortus.",
      "back": "spielen Garten."
    },
    {
      "front": "hortus pretiosus.",
      "back": "Garten ist teuer."
    },
    {
      "front": "vehi cubiculum.",
      "back": "fahren Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum iucundus.",
      "back": "Zimmer ist angenehm."
    },
    {
      "front": "dormire fenestra.",
      "back": "schlafen Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra magnus.",
      "back": "Fenster ist groß."
    },
    {
      "front": "bibere labor.",
      "back": "trinken Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor mundus.",
      "back": "Arbeit ist sauber."
    },
    {
      "front": "emere universitas.",
      "back": "kaufen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas bonus.",
      "back": "Universität ist gut."
    },
    {
      "front": "adiuvare forum.",
      "back": "helfen Markt."
    },
    {
      "front": "forum clausus.",
      "back": "Markt ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "loqui aeroplanum portus.",
      "back": "sprechen Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus malus.",
      "back": "Flughafen ist schlecht."
    },
    {
      "front": "videre cubiculum.",
      "back": "sehen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum apertus.",
      "back": "Zimmer ist offen."
    },
    {
      "front": "quaerere universitas.",
      "back": "suchen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas calidus.",
      "back": "Universität ist warm."
    },
    {
      "front": "laborare apotheca.",
      "back": "arbeiten Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca pretiosus.",
      "back": "Apotheke ist teuer."
    },
    {
      "front": "edere deversorium.",
      "back": "essen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium frigidus.",
      "back": "Hotel ist kalt."
    },
    {
      "front": "intellegere taberna.",
      "back": "verstehen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna tardus.",
      "back": "Laden ist langsam."
    },
    {
      "front": "edere domus.",
      "back": "essen Haus."
    },
    {
      "front": "domus frigidus.",
      "back": "Haus ist kalt."
    },
    {
      "front": "laborare apotheca.",
      "back": "arbeiten Apotheke."
    },
    {
      "front": "apotheca malus.",
      "back": "Apotheke ist schlecht."
    },
    {
      "front": "emere pistrina.",
      "back": "kaufen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina tardus.",
      "back": "Bäckerei ist langsam."
    },
    {
      "front": "loqui pistrina.",
      "back": "sprechen Bäckerei."
    },
    {
      "front": "pistrina iucundus.",
      "back": "Bäckerei ist angenehm."
    },
    {
      "front": "vehi aeroplanum portus.",
      "back": "fahren Flughafen."
    },
    {
      "front": "aeroplanum portus pretiosus.",
      "back": "Flughafen ist teuer."
    },
    {
      "front": "legere porta.",
      "back": "lesen Tür."
    },
    {
      "front": "porta tardus.",
      "back": "Tür ist langsam."
    },
    {
      "front": "adiuvare cubiculum.",
      "back": "helfen Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum mundus.",
      "back": "Zimmer ist sauber."
    },
    {
      "front": "emere universitas.",
      "back": "kaufen Universität."
    },
    {
      "front": "universitas tardus.",
      "back": "Universität ist langsam."
    },
    {
      "front": "bibere cubiculum.",
      "back": "trinken Zimmer."
    },
    {
      "front": "cubiculum apertus.",
      "back": "Zimmer ist offen."
    },
    {
      "front": "quaerere labor.",
      "back": "suchen Arbeit."
    },
    {
      "front": "labor clausus.",
      "back": "Arbeit ist geschlossen."
    },
    {
      "front": "discere sella.",
      "back": "lernen Stuhl."
    },
    {
      "front": "sella frigidus.",
      "back": "Stuhl ist kalt."
    },
    {
      "front": "dormire domus.",
      "back": "schlafen Haus."
    },
    {
      "front": "domus magnus.",
      "back": "Haus ist groß."
    },
    {
      "front": "scribere fenestra.",
      "back": "schreiben Fenster."
    },
    {
      "front": "fenestra magnus.",
      "back": "Fenster ist groß."
    },
    {
      "front": "loqui mensa.",
      "back": "sprechen Tisch."
    },
    {
      "front": "mensa celer.",
      "back": "Tisch ist schnell."
    },
    {
      "front": "edere deversorium.",
      "back": "essen Hotel."
    },
    {
      "front": "deversorium frigidus.",
      "back": "Hotel ist kalt."
    },
    {
      "front": "edere popina.",
      "back": "essen Restaurant."
    },
    {
      "front": "popina calidus.",
      "back": "Restaurant ist warm."
    },
    {
      "front": "legere porta.",
      "back": "lesen Tür."
    },
    {
      "front": "porta magnus.",
      "back": "Tür ist groß."
    },
    {
      "front": "quaerere forum.",
      "back": "suchen Markt."
    },
    {
      "front": "forum mundus.",
      "back": "Markt ist sauber."
    },
    {
      "front": "ire taberna.",
      "back": "gehen Laden."
    },
    {
      "front": "taberna pretiosus.",
      "back": "Laden ist teuer."
    }
  ]
}